其實依家20k fg係咪真係好基本？

仆街睇親d po都話fg 18-22k。
屌連登仔係咪搵咁多啊?

連登仔 月薪60k

垃圾普通咪又係15-18K
專D咪20K樓上

真, IT都25k
HKTV請都25k
有哂adv, 唔呃你

上連登睇完係返連登問

唔係講笑 真係好閪嘅公司先會13-16k
家陣大把part time都60-70時薪請人啦 有d專少少嘅都話90 厭惡性工作起碼80-100

Facebook又一堆freelance炒散jobs 分分鐘1000蚊3個鐘(除show girl以後仲有一部分job)

打份閪工 冇18k 叫個老細番去食屎啦

利申:sales 三年 26k 朝10晚6

唔轉嘅去做sales唔止添啦

專

你信班高登仔

下年個市可能
不過今年唔係太廢20k幾正常

全港最top既10%既人係哂連登

所以樓主咪只值13～15k囉

你過去隔離aco個post望下，就知答案。

中銀濕鳩bt都18k啦
譚仔阿姐都16k..
你唔係廢過譚仔阿姐下化

20k 正常

冇20k就唔正常啦

渣巴士都20k啦 而家仲有工1xk?

正職13K +Pt 5K 都無20K

打4份5k PT

24小時唔訓 夜晚做看更

連登mode，fg 無30k都唔好做。

Online上左黎連登就加到30K
你一offline到現真就變返13K

IT有

專科就係
其他科好少咁高 除非MT/正苦
當然以上兩個工種人工有機會更高啦

Sales 3年26真係算差。

你望下另一邊ACO個post爆哂就知連登仔咩事啦

仲有ca 二級工人

萬3
屋企有港島私樓
月儲7千

正職18k Pt 3K 扣埋mpf都係無20k

50K

連登就算fg 12k一年轉兩次工都好快上20k
3年就40k準備上管理層

9.5k係乜工黎

低學歷狗工10K到
工程FG 15-18k
醫科 30k

連登仔成日鳩吹，你無人脈又唔係專科邊會20k 多數都係得萬幾

巴打最客觀

正常fg 過廿k好出奇咩 洗鬼專科

Lm跟連登仔學野

一日返幾多個鐘，返幾多日，有咩前景？

成日問人地幾多，有無諗過自己值幾多，你點proof你值咁多？

Fg 入daddy公司做 30k 唔洗比家用

20k係有唔少
18k就基本

不過18定20都一樣唔夠用㗎啦

一畢業做警察就有啦

洗碗25K

人工有幾多唔係員工決定，都唔係老闆決定，而係市場決定

讀專業科一定有20k 左右 但咁又點？
無限ot
屌你除番開時薪都係最低工資多少少
仲要冇時間做運動 放假都覺得有壓力
冇生活
聽同事師兄講捱多幾年就會舒服dd
但係我知道只有轉行先會
根本十幾k 同廿幾k 差只係幾千蚊
但係工作量就可以差天共地
自己諗

你睇睇大學啲fg 薪金報告

fresh grad 股票收息都唔止60k 一個月啦...

基本上hd出黎專科+非專科 12-20k
Degree非專科都係14-20k
Degree專科唔講 個range太大

埋土五寶30k

識個FD ive fg都35K

ASSO/HD Grad正常23K
degree起碼30K

廢u grad 1年 轉左1次工 非專科 22k

教院狗都28k啦？

做老師點同
人地問緊你一般fg

fg 50kg

唔係專科出嚟其實好多fg都係得13-16k點都要振一兩年先加到人工

I bank frontline 50k

一年加2K算少啦，連登指數幾年前13k而家20k

正常FG第一份工好難過15K啦
特別西既大公司仲可能出12-13K
但做左兩三年野轉公司就好易過20K
好運既再做五年後升主管30K UP

Fg 11k
4年 25k

比你賺多幾k有咩用 ？一個月返幾日 ？工作量？ 有幾日假 ？福利 ？花紅？ 前途？

專科就20K到
普通U GRAD 就15-18K
計埋BONUS 就約20K

係 勝在開心 行街仔 話朝10晚6 多數3點番到屋k

其實一開始幾多唔係太重要 最緊要學唔學到野開到個頭，不過你要個ref我估15k啦

邊間出手咁低

差唔多啦又唔係IBD
PB咋

At least 50k la

Hku 唔計醫科中位數18k

其實係而家啲後生仔唔努力姐，啲大學生又唔捱得

我讀書唔叻中學畢業，但努力做嘢，由office boy開始做起，見工個陣俾人見到你係由heart，好易一開始就20k以上啦
我而家做咗幾年而家都50k一個月啦，我以前一開始係20k起薪，做咗幾年，爸爸話我做得幾好同埋公司生意好咗，加到我50k一個月，遲啲爸爸炒咗個department head佢再可能比埋我做department head

一句講曬有連登無窮人

有父幹真好

Bank同政府都唔少20k up

搵返啲stat嚟睇都好過聽呢到啲人講啦，我話我10k又得60k又得。

我當年fg 9字頭🤔

同大市比做乜 同自己差唔多科既人比先有用

IT fg 20k+
兩三年過50k真係無難度

全post最中肯

咁少? 2018起碼28k

IT9 FG 30K尾就40K

上年連登fg 就50k
通漲喇，今年60k

事實係

乞食科水泡文科：10-15K
普通科（濕鳩BBA，其仔商科、酒旅）：13-18K
專科（IT、工程、會計、藥劑、精算等）：15K-40K
神科（醫, Law)：唔洗講

當然每樣野都有少數極端例子

20k都接做壞市
冇30既乞衣先做

連登仔都好信

出份要求u grad 既文員仔收CV 寫13k 或以下既都多到睇唔哂

以前fg一畢業就買到樓

我同學Ive出身
讀it 月入35k

fg 35k 咁勁！

個fd Building Services fg 24k plus bouns

20k，扣左MPF 19k，
渣van 返工，放工走一兩轉GoGoVan 順便渣返屋企，
都有21k

Average la

其實應該計月薪冇乜意義 可能佢收20k但返6日9個鐘呢 如果係咁去揸巴士都23k啦 不過6日10個鐘姐

正常fg做一年買到600萬樓 呢個係一般fg既benchmark

打兩份
前一份個老闆求佢幫手
出一半糧

香港fg入息中位數14k
連登fg入息中位數30k

咁少，連登fg起碼50k

大學生fg平均數15k, 有錢既醫療科拉高咗平均數
普通既應該13,14k

Fg無30K做嚟做乜

Fg正常都50k啦 30k係俾ive仔架

中六grad第一份工都23k 喇
五日 十小時不過shift

[而家搵緊8k一個月

好基本但aco成村人申請
你活在現實定連登仔幻想世界？

九成九aco冇degree

幻想？
上水已經六成有學士

係，sales 3年起碼50k up，做保險地產隨時係月球人。

香港d閪工仲要好少五天工作

其實好易check到，你google打 hku (course name) salary已經搵到數據

少過15k都大把大學生做
成班傻閪 縱容班hr，老細

13k都大有人IN
仲可以慢慢篩選

咁讀大學做乜？中六grad四年後人工都高過你
之後求其讀下書已經head撚住你
我一講，啲on9大學生就屌我
就邊個話學歷同人工一定成正比
當人人都食屎，唔食屎嘅就係異類

大學生未出來做過野牙斬斬
以為世界美好

咁多間大學，周街都係大學生

應該咁講
20k同其他人比較下算係比較高
但以香港物價去睇就係好撚柒低

同上班台D撚樣講曬氣啦
佢地既邏輯係:
我朋友點點點 準確過政府統計數據

sales就收皮啦大佬

點解唔諗下問題係太多大學生
而家jupas要secure一個degree offer根本都唔駛點爭
恆大又U, 教大又U, 咩都係U

on9最小都40k

因為就算係四大, 都有好多乞食垃圾科
你問下HKU 6901班人做10年野搵幾錢, 我怕10年內仲搵緊廿幾既大有人在
經濟崎型, 社會崎型, 就一定係呢個結果

,不過又咁睇: 起薪點其實唔反映一切
big4 幾年前starting都係無你講個數
畢業後頭5年內個發展先係最representative, 但呢方面都唔太多資料

直頭係難啦根本
香港個市場 打壓fg又打壓得勁 oldseafood文化濃

fg 12k 做咗兩年
跟住過咗澳門做澳狗
而家月入30k
為咗錢 我願意做狗
利申:揸兩邊證

預咗俾人屌係澳門狗
但係自知讀書唔多(HD畢業)
為咗錢 為咗生活
我願意過去做狗好過喺香港捱成世十幾k

捨難取易 又有何不可
又唔係作奸犯科賣倫敦金

勸佢地唔好諗住靠連登seek career advice好過
連登根本主要得兩種人
一種係中學雞/UG得閒得濟 對社會運作人情世故了解有限
一種係已投身社會但生活不太如意 專上黎發泄不滿同鳩up老點人

利申後者